香港人太厲害了 - 林夕

香港人太厲害了 - 林夕

有人說香港人太厲害，厲害在什麼地方？在一個熬字，煎熬的熬。

一張文件，可以讓政要部下好幾人染疫，檢測文件上滿是病毒，憂不憂心？會怕。明明無症狀者都可以播毒，出入量額溫有點自欺欺人，而且假安全感帶來的風險會更高。

無症狀之餘，相關徵狀又不斷加碼，嗅覺味覺異常之後又發現有患者的腳部會有紅腫出血。這病毒彷彿通人性，很狡猾，又會偽裝潛伏，又會變裝出擊，這樣像人工智能製作出來的殺人兇器，怕不怕，會怕。

衛生專家加心理學家勸說防疫心法，首推提升自身免疫力，那就百毒不易侵。免疫力包括心理，適當焦慮會提高警惕，過份焦慮則沒事變有事，因此，建議每天收看有關疫情新聞不要超過半小時，防疫知識除外。有關瘟疫的半小時，還有不斷會新增知識，例如食肆一米半的桌子，現在有說冷氣的氣流會為助攻，飛沫傳播力超過那安全距離，而且會停留在三小時以上才會死掉。

那其他的呢，一天的新聞在其他地方都是瘟疫瘟疫瘟疫，香港是瘟疫加喪屍。誰是喪屍，誰是這隊喪師的師長市長跟小嘍囉，已經看得一清二楚，天天都有它們的新聞，每一個的面目，不是猙獰可怕，就是醜陋可恥。好了，看半個小時瘟疫後，如果對這個城市還有心，試問又怎麼忍心逃避不看喪屍行程表，大搖大擺進城監督了，廿三條確定在九月選舉後一步步侵門踏戶。

這病毒不像武肺，威嚇肉身健康，而是想搶奪你的信仰，看了這樣的新聞，連焦慮都可以跳過，直接跳到恐慌與憂鬱症去。香港人還沒有全民崩潰就很厲害了。港共政府跟着中共步調，防疫同時不止防變，更超前部署，提早毀滅兩制，趁你病，攞你命，判斷各人忙着防疫，沒留心、沒時間、沒心情、沒勇氣看喪屍進城。

想做個真香港人好不容易，在瘟疫下要小心呼吸，熬過了戴口罩的歲月以後，未來已經來了，自由的呼吸快將失去，口罩戴着就不要多話，不要有意見或異見。如果身體有幸熬過瘟疫，就要抗拒靈魂被幽禁。這是現在與未來，過去還沒算進來，那半年的難熬日子，不是在前線受傷受拘捕受虐待，就是在新聞以及直播的憂憤中熬到夜深。

首先是半年的義憤悲傷，然後是未知何時能停下來的焦慮恐慌，要疑神疑鬼度日，最後，可見將來不用疑神疑鬼，鬼魅已經來了，只有恐慌與義憤悲傷持續，要熬過一場勇氣的試煉。香港人太厲害了。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

夕爺